【光復立法會飲食界】自發設網站助登記為業界選民 90後茶店老闆斥張宇人盲撐政府

反修例運動街頭戰線未息，體制抗爭也無間斷，民間自發推動功能界別選民登記，包括被視為較有機會搶灘的飲食界。該界別業內人士自發推出網站，找來名人拍片講解登記程序，並由黃店「光榮冰室」老闆牽頭四出呼籲小店登記為飲食界選民，有響應呼籲新登記為選民的90後茶店老闆直斥現任議員、自由黨張宇人一言堂、盲撐政府，更不顧小店死活，冀業界響應活動，「唔係好似小圈子選舉咁永遠幾個大龍頭揀個人出嚟，我哋就跟住個龍頭去做」。

飲食業界人士自發開設網站，方便業界老闆登記為飲食界選民，有份協助計劃的荃灣區議員劉卓裕表示，現時飲食業界牌照持有人多達2.8萬多，但登記選民只有4,000多，希望5月登記限期前催谷至少4,000人登記。宣傳網站（ ）邀請多名名人包括陶傑、王喜、盧覓雪、梁芷珊等拍攝宣傳片，詳細介紹登記方法等，又找來光榮冰室負責人Glory等擔任義工，四出找尋未登記小店，今午亦在其荃灣分店協助業界登記，Glory批評有「廿蚊張」之稱的張宇人在反修例運動期間無所作為，反而李嘉誠基金會迅速推出零售業界應急錢，「政府乜都做唔到，呢個議員無提出任何紓困措施，我哋好辛苦去捱呢半年」。

響應活動即場登記的茶飲店「茶半香初」負責人陳先生指去年5月才開店，最初只打算「搞好自己舖頭就算」，惟經歷7.21、8.31事件後改變心態，「我唔應該浪費自己權利，我應該用自己權利、身份話畀人知我希望個社會未來係點樣，所以先登記做選民，投下我嗰票，話畀人知香港人要啲乜嘢」，他批評功能組別本身是小圈子，過往業界懶理選舉，「基本上剩係知邊個當選，冇任何決定權利，慢慢發展到更加多有良心老闆覺醒咗，希望可以做佢哋權利、身份同埋聲音，話畀人知呢啲功能組別要一個更適合佢哋聲音嘅人代表」。

他自言其生意概念是「賺之於民，用之於民」，希望飲食界代表除保障生意人外，也不會一言堂，「或者衰啲講句，唔會好似建制派咁決定乜嘢係啱，政府做乜嘢就係啱，唔會出啲乜法例佢哋就盲撐」，他直斥張宇人根本未能惠及小店，「大家注目喺大型連鎖店，小店生存佢有冇考慮呢？小店嘅價值係一路紮根行內咁多年，一路好似被遺忘一部份咁樣」。

推呢D有用post 和理非繼續係體制內抗爭 勇武繼續係體制外抗爭

推